梁振英稱離職協議不用申報 林卓廷：唔好再呃人，人渣！

特首梁振英今早出席任內最後一次立法會答問大會。最後提問的民主黨林卓廷追問UGL事件，質疑為何梁振英收取的5000萬元報酬不屬於受薪工作或顧問服務，可以不用申報。梁振英批評林卓廷的提問「斷章取義」，又辯稱「離職協議」於行會制度中不用申報，林卓廷即反駁：「呢個係顧問服務協議嚟，唔好再呃人啦，人渣！」

林卓廷今問及UGL事件，要求梁振英交代。林指，梁振英與UGL達成的協議涉及兩個部份，一是支持UGL收購DTZ（戴德梁行）集團，令戴德梁行高層可以留任，「不競爭、不挖角」；協議第二部份，則涉及按UGL合理要求，協助不時推廣UGL和戴德梁行擔任推薦人和顧問角色，在不造成利益衝突下提供協助。

林卓廷指，行政會議利益申報制度，梁振英須登記利益如受薪工作和專業，他問梁收了幾千萬報酬，其中一個服務是要不時推廣私人企業，為何不算是受薪工作或顧問服務？他指出，是否在顧問協議上寫明沒利益衝突下提供服務就不用申報？若行會成員在加入行會前，與大企業秘密訂下顧問服務協議，沒提供服務就沒利益衝突，就不用申報？林卓廷質疑，若果這樣如何維護香港的廉潔制度。

梁振英：外國機關沒調查 應對英澳廉潔制度有信心

梁振英回應指，自己對香港廉潔制度很有信心，批評林卓廷的提問「斷章取義」，「請林卓廷議員用常識去了解吓呢件事」，重申有人向澳洲和英國執法機關舉報，這離職協議亦公開了兩年多，外國執法機關也沒有說要調查事件，又指若林對香港廉潔制度沒信心，理應對英澳的廉潔制度有信心。

梁振英又指，縱然有人寫信予香港和英國稅局查問事件，但至今仍沒有稅局人員接觸他，更遑論調查 ，UGL和DTZ兩年多來也沒有人接觸過他。梁振英又強調，離職協議是由律師起草的，還有見證人簽署，「如果一份貪腐或者不正當協議會唔會搵律師起草？」

林卓廷反駁指，自己並非斷章取義，又指若沒有外國執法部門作出行動就沒問題，那麼香港反貪部門正在調查梁振英，是否代表他有問題？林再追問，行會成員可否效法他做行會前簽類似的協議，為大企業大商家提供顧問服務而不用申報利益？

梁振英重申「離職協議」於行會利益申報制度下不用申報，林卓廷即反駁：「呢個係顧問服務協議嚟，唔好再呃人啦，人渣！」

好Q煩
講左咁多年 都係打口水交